係外國生活咗一段時間，近排返到黎香港買餸睇見d物價真係唔知點生存...

喺歐洲買300g豬肉2歐搞掂，圍返港紙20蚊有找，又新鮮又好食

喺香港差唔多要5,60蚊，仲要係餿嘅有時都唔明茶記50蚊個碟頭飯點賺錢

喺歐洲d零食丶牛奶丶麥片丶意粉，幾乎全部野都係香港一半價錢，有冇人可以話我知點生存

香港人食開屎
慢慢就習慣

你諗太多，茶餐廳貴係貴交租，食材批發價好平。

有開lunchbox生意嘅fd話，食材錢可能佔佢成本1成都未到，燈油火蠟同人工先係大佬

不過難食我絕對認同，diu

咁即係連街市d野都係貴喺個租到自己煮都唔會慳到錢其實幾時開始

無錯，依家啲街市leasing仲要逆市加租，例如領x。啲攤檔打去吵點解要加，佢地話經濟好一定唔止加咁少，真係多謝

咁講，如果你逐餐買餸一定貴。不如巴打試下買定一個禮拜嘅菜肉塞落雪櫃，搭配住來煮真係會平啲

樓主，茶記果d係冰鮮肉，新鮮豬肉比5豐行獨市所以先貴

食得幾多！？

人工高/有資產個班 稅率低
可支配收入其實高過歐洲

另一方面人力成本低唔少
你係歐洲請個賓妹或者通渠佬貴好多

香港一直係窮人含撚

真
除咗大城市交通同night life外，香港真係輸九條街

注定比地產同領展剝削
冇人會反抗

香港本地農業都唔大 啲野差唔多全部靠進口 點唔貴

你睇下歐洲金融業，同集團同ranking香港同歐洲division個payscale 再講

歐洲邊度先？ 加拿大仲貴過香港啦

好多人吹外國生活貴，都唔知去旅行有冇行過當地巿場

做得呢行都知，絕對冇可能少過一成

叫你朋友唔好鳩戇當秘笈

唔知佢啦。因為上次講起外賣啲鯪魚菜飯得幾塊鯪魚罐頭嘅碎骨，可能佢個lunchbox都係呢類掛

到到唔同啦
香港除咗租金外
大部分都平過發達國家

你知道嗎
香港既物價同Hamburg，Vienna 差唔多
而好多德國人都覺得Hamburg 物價好貴

好奇一問，食材大概佔幾多左右？

食材店唔洗交租出糧賺錢？
你fd講你又信
你fd咪搵好多

咪話咗燈油火蠟人工係大佬，你睇緊啲咩

食肆條數唔可能計到食材佔幾多
佢生意額variable
入貨就睇去貨 講佔幾成根本鳩up
人工鋪租就梗左 起碼佔七成

你睇緊咩
我講緊食材批發都要人工鋪租呀

跟住啲傻鳩就會同你講，外國物價貴呀重稅

上次去威尼斯本島嚇親
夜晚坐低食碟意粉 飲杯啤酒先8歐
平時係我樓下屋邨商場食碟都7、80 仲要加一

香港物價真係好撚貴

牛奶 係香港1/10 價錢呀屌

利: 未戒奶係香港好辛苦...

垃圾茶餐廳晚市都開到70蚊

真係諗唔到，外國連入油都平一大截出街平食個kebab 3-4歐，基本上都係譚仔價錢
搭車可能平少少，但人地通常買月票

德國超市交通基本上個個城市一樣，主要係租金姐，但其實人工都會調整返

威尼斯依d遊客區已經算貴，正常出去飲杯啤酒3-4歐，但都係平過香港

覺得外國貴唔知係咪用咗麥記做標準，因為一個巨無霸餐都要7-8歐

我係一碟意粉+啤酒先8歐
雖然係街邊求其入間 但真係有d驚訝

其實泰國麥記都貴過香港

所謂night life

香港一般普通人有撚錢去咩

咪又係放工迫黨鐵返屋企

我去親旅行一定行當地街市

睇下人地物價有幾平

香港垃圾茶記

支那肉
越南米碌

又撚

"香港樓明明賣緊6,7M, 外國賣緊10M
點解會世界第一貴"

巴打快啲走，一陣啲人話俾係引人移民

去旅行出街食多仲要歐洲
但價錢既份量同質素一定成正比

我實話實說

驚閪連衛兵

入油香港幾錢?

17個幾一公升，未用油卡

咁貴，我1.4€ 左右，哩排平

茶記有撚新鮮豬你食
疆屍肉好平

支那走私豬
巴西雞

真係睇得多呢啲會壞腦 唔講仲以為你一個月使一萬八千食飯 就算真係貴一半每個月自己煮頂盡咪慳返一千幾百 咁都生存唔到你都好抆水喎

原來你只求生存

你係咪真係覺得喺香港唔係住半山揸林寶就只能夠僅僅生存 定係一個人必要到達某個經緯先可以生活 去其他國家住可以有好多原因 但「生活」唔會係其中一個 因為我已經生活得好好

例如好多德國人好好笑好得意

咩人都有啦 吊講呢d
生活得好好少會有人周圍講 曬命咩
況且毎人情況唔同 睇到既光景都唔同
大把人搵萬零蚊撚有咩生活 係呀鬼叫佢地廢

建議樓主去下澳洲

好多移民post最大嘅問題係冇講到香港人真正想要嘅嘢 你同香港人甚至離地連登仔講香港物價貴 "I mean it's one banana Michael. What could it cost, $10!?" 點會仲計較揸車油錢呢啲婆仔數

香港人雖然鐘意返工 但工時名列前茅都幾不堪 你講下西方國家完善嘅勞工法 講下自己一個禮拜剩係返三十五個鐘 有flexible hours四天工作天 或者公司有免費午餐日日有牛油果 半年侍產假 呢啲可能仲吸引 或者香港人好多同事返工勾心鬥角 日日好似宮心計咁 呢個時候你講下你外國同事純粹打份工 開開心心又一日 放工一齊去飲牛奶週末去釣下魚 呢啲真係好吸引

仲有孕育下一代係人類嘅天性 關關雎鳩在河之洲窈窕淑女君子好逑 咁你講自己國家嘅女性有咩特質有幾吸引 分享下趣聞軼事 點都好過你講一斤豬肉廿蚊 好似舊登有位巴打經常分享佢同德裔妻子嘅生活 美哉美哉

又或者講下有啲咩係香港地比較難做同少接觸嘅 例如玩下弓箭槍 打下hockey 射下飛碟 如果日日放工只係返到間三千尺大宅只係上網到睇電視咁真係冇意思

講完呢呢物質生活 又可以講下生活喺香港人最嚮往嘅民主與自由國度 享受住法治對人權嘅保障 係一件對心靈幾咁慰藉嘅事

我只係一個普通打工仔 可以準時收工係幾幸福 但香港喺物質生活上冇虧待過我 checking my privilege...

仲要食到個肚腩大咗

你不如睇下地圖
睇吓加拿大係邊

real
歐洲買奶

人工就肯定平過外國
除左人工有乜平過發達國家

叉雞飯

一個禮拜都食同一樣嘢咪平
利申出街食算

走囉
屌你老母做漢奸
立左國安法第一時間拉你

香港一定係出去食，而唔係自己煮，住英國好多年，呢度煮野食真係享受

香港無農業 點比

外國應該係貴在高稅

政府有補貼

香港樣樣有加無跌

真係唔諗下歐洲人交幾多稅, 做左廿年野果個年資漲幅幾撚少

利申 : 美籍, 依家調左去歐洲, 每月齋醫療保險都 eur 5xx

咁貴

sad but true

屋企有冰櫃 已經直接訂批發
去街市都係買菜多

去完歐洲返黎發覺d物價差唔多真係痴撚線

係外國想唔大隻係好難, D肉咁平

特別係去完澳洲
就知香港d海鮮搵撚笨

老麥

平到我可以賣番香港

去旅行出街食 其實真係唔平
但有係外國生活過 自己煮or買日常食品 真係已經平過香港
d奶平撚到傻 肉又係 如果一個人住 唔係貴呀 係食唔撚晒呀大佬 costco一買買勁多 都唔係貴
就算d加工食物都係算平

就係俾支那狗攪灣晒成個香港, 07年衣食住行價格都尚算仲叫做合理，經歷十幾年蝗禍後，已經唔適合人類居住

去歐洲出街食飯 都唔知D人點生存....貴到離晒地

日本貨 10算
台灣貨 台價除3，書最明顯
歐洲貨 歐羅價x20 or 30=港紙價
eg 一支cheap西班牙紅酒750ml
本來3，4歐就有一支
黎到百佳惠康就變百幾蚊支
啤酒，香檳，威士忌呢啲利潤仲深

唯獨lego係香港賣最平
USD149.99 香港賣$750
人地bf都做唔到呢個價

有班連登仔話外國物價好貴

做飲食訂售價，食材佔1成都冇

你朋友用地溝油老鼠肉？

求你開名，唔想食屎落肚

北歐貴過香港

肉平奶平係事實

西班牙1左右

0.75eur 1L
而且包包都係3.6

到時番香港真係唔知點算
D奶製品好似唔駛錢咁

我德國，歐洲數一數二貴

咁連登仔唔係普通人

香港人唔洗食架 食咗點買樓

荷蘭仲貴
德國豬手餐廳食平過香港一半, 而且好食好多

香港鮮肉菜支那monopoly, 貴到pk

柒透天

其實啲人話差唔多價錢or外國比hk貴少少個班無諗過人地有vat

到波波話收消費稅同香港被大規模撤資個陣你班港燦就會體現到瑞士物價同台灣人工並存既地獄係點樣

買牛奶當水飲既日子

日本都好平

大陸其實仲撚慘，人工係香港10-40%，物價係香港70%，btw雪崩時沒有一片雪花是無辜

外國不嬲係自己煮平, 不過出街食貴

唔知其他地方點
係美國 基本食材 即係未加工嘅食物 係無稅

怪唔得便到咁離譜

加拿大係北美洲

有自己生產先會平
但香港農業打壓得好勁

最擔心都係搵唔返咁多錢同稅重...

屌你老母成班都戇撚柒鳩 你用香港自己人工梗係覺得啲嘢平啦 屌你老母你喺嗰度搵錢要交重稅 就平條撚 你去泰國菲律賓印度食嘢夠好撚平 屌你老味歐洲人好似德國為例扣埋稅咪又係2萬頭港紙一個月 但我唔見歐洲人去旅行好似香港人咁撚多 都嘥撚鳩氣 香港人買衫買鞋 食自助餐一個月都多過歐洲人成年

凍肉 454g 係 12 蚊渣。唔係窮撚點生存。

冇計，連登仔覺得同人逼住行街係好

人地歐洲人唔好消費

歐洲人真係好撚小消費 屌你老味人哋食包㗎咋

支持

之後即刻諗到有人話稅高
香港租貴 生存貴 因為人地稅高就COVER所有弱點好似係

暫時係澳洲讀左半年書 講真啲鋪頭真係勁早關 不過仲好 可以逼你早睡早起

去過都覺得正
食物好多都係幾蚊euro左右
記得食海鮮pizza，勁大塊原隻青口、大蝦上
埋單80幾蚊港紙，抵到爛
去啲2-3區物價會再低啲
日常用品，遮個類10蚊歐
佢地好似月入1500-2000歐
過得好寫意

屌你2000蚊可以點樣寫意 都窮到做唔到其他嘢

1500-2000歐喎清
個邊物價好平，幾蚊買到送
食個麥記先3.幾歐
乜都幾蚊，坐車幾歐、唔買車飛都得
睇歌曲企位幾歐
當地娛樂，一係收工酒吧傾計
一係係公園野餐訓教，唔洗錢
除非去公廁，收你五蚊
自煮一個月俾盡600歐
其實好舒服
但如果想係歐洲過香港生活
咁留係香港會好啲

歡迎你返黎玩hell mode

加拿大買餸平過香港
Costco d 牛扒又好食又大份又平

香港人工高, 物價高, 最緊要地價高, 唔貴又點頂到咁貴租?

你想平? 如果港元貶值5成, 咁咪可以同歐美物價差唔多囉.

早幾年日本安倍經濟學, 都係玩日元大貶值, 日元兌港元由10算一嘢插到落6-7算, 咁你咪覺得去日本旅行又平又抵玩囉

lm

你講呢啲生活同喺香港住公屋屯門公園有咩分別

ching 你寫歐美咪無事囉

去感受下就知有咩唔同
當然每個人追求既野都唔同
如果你未去過覺得無分別，正常既
你去完覺得都係無分別，咁你好適合香港要既人

推 7.1 維園見 光復香港 時代革命

定價通常係食材來貨架四倍
都差唔多行規咁制
未計其他成本啦當然

不厭其煩再講
香港係高間接稅低直接稅嘅城市

係澳洲2L鮮奶賣 2個4澳紙, 雞錘翼3個幾kg, 蘋果2,3$kg, 金筍1$kg. 同品質既香港要貴2,3倍...
香港既生存成本 根本就同全世界脫晒節

香港稅低
不過其實都係另外一啲地方間接收返你
例如政府賣地貴導致樓價高，仲有政府助長資本家大企業剝削香港人（好似上面講嘅五豐行，領匯）

就好似d廢老去都未去過淨係識跟人口水尾話人種族歧視做二等公民，睇下tvb就當見識左全世界

我去澳洲之前食個廿幾蚊,兩年之後返到嚟見全部五十幾蚊都吓到我跳一跳

而家自己煮真係好貴，除非你唔買肉類

美國物價仲貴
冇頹飯
一餐麥當勞都要70，80港紙
普普通通一個面都要100港紙 講緊food court唔洗比tips
食嘢買嘢又要稅
試過食餐飯埋單1k要比百幾蚊稅 再比15%tips
返到香港先覺得香港啲消費好平

出面茶記啲肉

Lm

歐洲人個life style唔係好似香港咁消費主意 一放假就要食好西去旅行 佢地星期六日可以成家去公園玩一日 帶本書去睇又可以一日

係英國食雞髀又平又靚新鮮 就咁煎就食得
香港啲雞髀又貴 冷凍個啲平但係勁大浸雪味

歐洲好大WO
西班牙 VS 英國
物價水平已經差30%

最近成日買波蘭急凍豬腩肉500g $3x

Er 屎

新鮮蔬果呢?

單一食物邊有得比較
你唔用新鮮菜 價錢去比較?

新鮮菜都唔貴 啲白菜磅半一大個 西蘭花50便士 蘆筍平到用黎切粒炒飯 啲蘑菇又係 大大粒又實淨 香港個啲淋架

牛扒又係 又平又好食 新鮮野食價錢 返黎香港要買冰凍野

牛奶可以當水飲 粟米片又平 窮撚學生日日食黎慳錢
返香港反面食唔起

其實都係睇你係咪係大城市既姐,全部大城市都係貴到仆街架啦

香港牛奶1L 都係$15 左右

查實係香港麥記特別平

因為肉來貨唔係貴，只係街市佬賣到咁貴，點解？因為肉係厭惡工作，因為鋪租好撚貴，
結論，香港環境零售冇1倍以上gp係生存唔倒...

黨安法殺到嚟，我哋應該點做？

人哋二等公民, 最少都生活係有法治既世界
有人權, 言論自由...

咩牌

2.27L 1.1鎊

香港d野叫難食，咁英國個d叫咩？

咁五香肉丁麵雲吞叉燒呢？
比較要係咁樣比喎

邊個傻仔負皮 未去過美國呀？

災難級

逼你學煮野

NY 啲嘢其實平過香港，你話一個BURGER 餐8 9USD, 一個餐等於香港兩個喎，汽水仲要任飲，飲到你仆街都0.99

去Costco 買羽絨，唔好計款50USD已暖到仆街，香港鳩毛都未買到條，仲未計買完唔鍾意任退
牛奶2.5一加侖，扒廿幾1kg，生果切定既3蚊一大盒一家8口都食唔晒

正常生活衣食住行真係好撚平，如果搬去New Jersey 仲要平多20％。到你出街食飯唔計fast food 就貴啲，但計返份量又係大到仆街，食lunch打包頂埋個dinner 都仲得。

到fine dining除左Japanese cuisine ，平到喊出黎，例如去Morton's計埋tips一人百二已經食到毛賊神經病，香港百二USD淨係塊扒加杯酒咋

但係食日本嘢就真心貴，仲要好一般

其實都係好事嚟
我都係咁樣先學煮飯
雖然都係好簡單嘢 但起碼又快又平 都算健康

其實以上我講緊西岸 三藩市同洛杉磯

一係就食甜品當正餐，london乜撚都難食除左甜品，是但一間蛋糕都幾好食

乜料呀 10蚊美金一個m記 點會呀

你去過SF未

咁我唔知了無住過西岸，但我估San Fran唔會貴NY好多呀嘛，最多咪10％，唔通貴一倍咩

你日日出入Silicon Valley 就另計

你食乜food court 要咁貴？

大陸買豬肉都要兩舊水

要平咪食dollar menu 囉

三藩市
個邊啲food court全部埋單基本一百幾

大佬你話美國，成個美國得San Fran 咩，家下NY好失禮？

講又冇人信 連登真係痴線
你地自己去三藩市洛杉磯體驗下啦
未去過就負皮人

瑞士點計

貴撚到仆街
我啲同事話冇乜事佢地都唔會出街食

負評你係judge 你住過San Fran當左美國General standard啫，同埋都係嗰句大家都知SanFran美國差唔多最貴，但你嗰啲十幾蚊burgers ，20蚊food court，150diner係你自己揀去啲hipster area ，唔會係成個San Fran都係咁

我NorCal 同 SoCal 都住過，可以confirm 你係fake news

Hipster spot 貴過food court?

但係佢第一個post已經講左係sanfran

佢即係金鐘返工lunch食pp就話香港好貴，食個lunch最平都200蚊

其實佢自己揀咋嘛

San Fran 食大大舊多肉越南法包$40港幣

你啱
所以我依家都係自己整多
叉燒，燒肉，甚至拉麵都整過
出面啲中菜都係呃鬼佬多

我#129開始睇，所以無留意
Btw就算Sanfran佢都係洗得起錢揀好嘢食/返工返高級地段，唔會係成個Sanfran都係20食food court la

我住咗美國幾年呃唔到我

好似啲人話日本食野貴一樣

之前搵唔到

我就無住過西岸，但唔覺得西岸啲朋友好撚有錢囉
大家洗錢咪又係同NY差唔多

SAN Jose 附近冇乜選擇

大佬，你都識講San Jose啦，你係咪派膠呀？
我唔通用金鍾消費做香港標準咩

玩呀？San Jose 無cheap eats
無車？

吓係咩之前去NYC 出街食閒閒哋連埋tips都20蚊美金
LA SF 反而平啲
出街食想平嘅話係得fast food揀
買食材自己煮就另一回事

咪講左20-30，但份量你認唔認同係香港double 以上先

嗰邊啲人係Hamburger？

同埋生果都幾貴吓
喺LA exchange都淨係捨得買過兩三次嚟食

最頹試過係food court食越南河
埋單14蚊美金
係Santa clara入面其中一個商場

份量係多 但都未到double咁誇
可能我多數單機食
份量多咗都係食咁多

San Jose 超市物價

未行過
通常出街食
如果買嘢通常Safeway / trader joe

我未試過食得晒
見到有啲人慳，叫完個lunch 淨係食complementary 麵包，湯，salad
個main打包返去夜晚食

K market
我呢排嘅至愛
希望佢一路有30% off

肉類

快啲去啦依家有啲嘢平呀
我每個週末都去掃貨
平過H Mart 好多

未試過打包
但嗰時為咗慳錢 會lunch 食好少野
買個頹sandwich/ 快餐
之後夜晚食大概20美金到
已經係幾年前了

要平咪三餐食pizza 同炸雞，一日20蚊食撚到你仆街

多謝絲打推介

不過美帝買薯片零食、雞蛋、奶就真係平
啲蛋又大隻又好食

加洲生果嗰時窮撚嫌貴唔捨得食
諗返起都後悔

24港紙咁大盤蛋香港十隻都要廿幾

熟食同Deli 有30%off
例如一盒炒飯4.99加30% off
鰻魚飯一盒9.99 加 30%off
牛肉飯8.99 加30%off

係香港你買乜都係交錢比地產商
住宅區肉檔都要兩萬幾一個月租啦

食咗半個月pizza burger 已經厭咗
快餐真係又正又抵食
唔怪得啲鬼佬鬼婆肥撚到

你有觀察既話啲人越窮就越肥，越有錢就越fit

歐洲邊一個國家？

真
正餐比起快餐啖啖肉真係貴
雖然其實全世界發達國家都係咁

呢個真
因為fine dining食唔飽份量超細
而且junk food高卡路里高脂肪高鹽

外國M記貴係因為人工貴，唔似香港俾最低工資

乜歐洲物價咁平架咩之前仲聽人講歐洲一罐可樂都要20幾30蚊，仲以為歐洲物價好貴

但係 touch wood 有大病嘅話喺歐洲係咩都唔洗自己比 生仔又唔洗比 平時check-up又包 牙醫又包一部分
仲要醫療水準有返咁上下

你去d便利店買咪貴，超市1歐2L

喺餐廳叫野飲係貴 2.x歐一杯
超市買1L 係1.x歐

做乜咁睇唔開返香港

好憎d人餐餐出街食然後用M記做標準話外國物價貴

係茶記食肉絲米，都有五六條肉絲㗎

而且都唔係 完全賣緊同一樣野嚟
你試下係澳洲 拎香港金拱門果啲柴皮薯條比鬼佬食, 睇下佢會唔會屌到你反艇吖... 有時個包張包裝紙散少少 佢都唔肯要 要你換呀

出街食同自己買料好似好兩極

我食碗生牛雜錦河冇野飲連tips12蚊算平定貴？

好多自己種個d爛晒都未食得晒

交租應該都冇一半

我意思是人地M記員工工資高香港好多

俾人呃咗

生牛雜都夠膽食

有錢食wholefood 買靚肉食

嘩5-6條肉絲咁多搞手但求打個和

生牛肉加牛丸牛柏葉個種雜錦 唔係生牛雜

歐洲一支1.5L 可樂做到一歐，已經講緊生活成本高嘅慕尼克。

不過你去到餐廳就可能要3歐先250ml

超市食材平但去到餐廳貴

但cheap food可以有kebab Döner 3.5Euro大大個，食包包食飽

同埋都係睇你收入

如果係基層得三四千蚊美金人工應該都唔覺得好見洗

屋企人開餐廳 佢話行內食材最盡佔三成左右

講到尾咪又係樓價高

當年喺美國住嗰陣去得最多係trader joes
奶肉pastry嗰啲咪平到痴線
菜生果對比起香港貴 organic嗰啲都貴
樓上講嗰啲costco鬼唔知平
啲size大到仆街一個人用根本買唔到
老麥比起香港貴
我會食subway

急凍巴西豬黎
酒店都係用呢d貨

邊到黎？ h mart? 有冇名

西方 奶平過水😫

第一日到澳洲
跟餐配多支500定600ml 可樂
5aud
即係25-30港紙
點知超市1L大概1.5 aud

台灣落club男人貴極1000台幣包3杯野飲，學生場可能600台幣任飲

香港落一次club收幾錢入場費

係香港
6點半前行得出公司再講
香港星期一至五
食完晚飯都冇咩空閒時間
得weekend先算生活緊
人地一星期七日都生活緊

自己一個又係窄洗咁，但講真Costco你用到3份一已經平過local supermarket，多左咪搵人夾/送俾人囉

歐洲d公園娜娜無大媽跳舞囉

你住歐洲邊到有咁平

當年同同事第一次去餐廳食飯
我見menu有chicken sandwich以為已經算係light food
仆街黎到佢個包皮唔係我地認知嗰隻白麵包
係勁厚好似burger皮咁
塊雞又好似異形咁大
食咗一半我食唔落
杯iced tea又飲糖水咁
覺得自己好on99

errr我依家喺香港真係6點行得出公司
仲要有時間返屋企煮飯做家務睇youtube
喺外國睇下你做咩工囉
佢地興好早8點就返到公司

依啲咪文化差異，正如我第一次買philly cheese steak 我以為真係steak

個個話香港物價貴真係痴撚線
除左油 牛奶 牛扒 比美國平之外仲有咩？

送俾人嗰啲使唔使計sunk cost
呢個post我睇晒咁多頁應該無乜邊個留言既有去過香港街市買送
拎外國食材比咁肯定外國平十條街
香港臨收工嗰陣去街市買菜同埋魚係超級平
5蚊有一斤菜 10蚊有一大兜海魚
咁當然好多人會話唔食支那嘢

超市買成個芝士蛋糕，係成個○pizza咁先€3.5

大把UHT奶都係咁嘅價錢

上次去到係本島運河隔離既餐廳食左個full set dinner 有前菜 main 甜品 加杯酒都係19歐 仲要好好食 加埋個河景

咁既質素係香港無500蚊都食唔到

K mart

喺美國牛肉做主食真係唔難

香港每月平均收入都未夠兩萬蚊港紙啦

人地個lifestyle 唔同唔代表人地買唔起食唔起
出去望下個世界先啦

笑撚左 講到人地窮先要食包咁
呢個係人地飲食文化 包係佢地主食之一
咪撚用香港人個套放落歐洲人到

依家好似間間都唔同價 16-20蚊hr. 都有聽過

Trader Joes 啲野好貴

喺philly 食 覺得食完會便秘
啲肉多到

睇你住邊，我嗰區全港最貴咁滯，15蚊買到斤菜芯都執撚到
去過第二區收工5蚊斤菜啲質素真係麻麻，一斤要度走半斤，魚就更加唔洗講，一係煎一係煎左煲湯，你試下蒸腥到食唔落
家下啲魚咁平，60蚊都買到條細既養老虎斑，唔洗咁折墮食10蚊兜啦，真係貓都唔撚食

最主要既豬牛肉就真係貴到仆街，奶制品都好撚貴

肉同奶製品對比外國係貴到唔合理
仲要質素唔多好

瑞士三文治貴撚過隻燒雞

如果你屋企唔近啲平靚正街市就無計
好彩我住嗰度近平街市
收工買啲菜仲係好靚仔 一大堆係賣唔晒唔係賣剩蔗
你怕腥咁唔想食海魚都正常
另外我係好怕食養魚
寧願食死咗十九幾世既紅衫同埋大眼雞
豬牛香港係入口既 貴係肯定

而家一舊牛油要六十蚊

真係唔見有15

純粹喺屋企附近貪方便
我又買得唔多
多數買奶 芝士 乳酪 有好多organic牌子
買包prepacked salad 整個bagel又一餐
肉買得少
蛋糕 酥餅嗰啲完全無買過
見到啲鬼佬鬼婆肥到座山咁更加警惕自己唔可以鬆懈

養魚我就還好，揀黎食
另外我住結界，你大概明我食魚標準係乜
紅衫魚大眼雞一係就朝早中午去揀，收工魚真係打鳩我都唔會食

食開邊隻咁貴
法國AOP 250g都係$40左右
拎去焗扒焗菜一流

759嗰隻jersey 4.3平時都係$15樓下喎
嗰隻牛種係草飼同埋天生就係A2 casein
香港最抵買嘅UHT奶應該係呢隻

你唔識格價啫

kebab 呢啲耐唔中食一餐就話啫，食好少少都要7,8歐，貴過香港

香港 3X 幾蚊一個飯，歐洲大城市邊度可以4,5歐一餐？

發覺有關外地post都有華裔巴係到
啲女真係好正，上身剩係bar top
好養眼，身材勁正
有機會遇到free hug
攬一攬，正宗波大腰幼基因好到
唔係我痾爛屎成件事會好啲
同佢地一樣坐草地曬太陽、訓教
舒服到想痾屎
佢見我痾咁耐，收咗double錢
男人打婦女廁，佢地又無乜野

邊度有3x一個飯
而家返工坐低都要5x 飲埋嘢6x

全球生活物價最高你估流架?

出街食黃店慳唔少
屋企煮又要水電煤冷氣
又要洗碗

地產狗唔死,官商勾結正苦唔解體
香港都冇得救

歐盟passport俾緊12x歐一個月咋喎，你5xx咁貴

歐美唔買綠色菜根本係好平

工廠區,自己鋪既餐廳
間接證明出去食飯一半都係食租金

工廠區 唔得啦 都要5x
之前返新蒲崗

得生菜菠菜西蘭花係平
菜心白菜有錢都唔係咁易買到

上年係LA 出差3個月， 要自己煮. 唔講costco幾抵同正， 屋企附近間ralphs, 豬肉最平7/8蚊美金 就買到一整條新鮮豬肋骨， 奶成桶都係3蚊美金， 橙汁又係呢個價. 牛扒特價時10蚊美金 有3大塊 1.5inch 厚既 rib eye. 可樂大概10蚊美金 買3pack, 但個人覺得最抵會係海鮮， 新鮮蝦一磅5蚊美金， 新鮮帶子8蚊美金一磅， 仲有好多種野生魚. 全部超新鮮勁好食. 係屋企煮飯會平過香港屋企煮. 如果出街食，基本樣樣野都大概10蚊美金以上， 但份量會比香港都多. 去完番黎， 最意外係佢地既酒樓點心， 因為蝦同豬夠好味， 係好食過香港😂

西班牙本地有種中國菜
2蚊左右1k菜心白菜，同香港差唔多
係芥蘭貴

你地會唔會食到d豬好大 騷味
但講係佢地基於人道 唔放血 所以臭d
仆街d 金菇成360hkd/kg 想整個金菇肥牛煲都唔捨得
Nz撚

觀塘好多都係 3X

觀塘茶記最平都起碼40以上 邊到搵3x

鳩噏啦你

係啊
威尼斯係世界聞名既旅遊勝地
冇得話生活成本低啦
香港真係好撚痴線

都唔係無既 觀塘廣場食個營多或者車仔麵唔飲野咪3x

英國豬都係好騷
反正食豬都唔係咁健康
食返牛羊呢啲正路野好過
btw英美澳紐真係食肉獸嘅天堂 肉平過菜

講緊食飯喎，你咁講雞尾包十蚊兩個添，3x食到6個加包朱奶

200g夠一家3口食，久唔久煮一次都還好
始終都係進口，同香港食牛肝菌一樣concept 啦

....

$36

上個留言我先話茶記起碼要40 以上
曲線係咪要講明

點會冇呢,不過真係工廠區仲要上樓果種

等𨋢等死
最慘係同女同事 肯定唔肯
同埋其實加埋嘢飲都4x

不過老實講,40蚊真係難搵既
但50樓下要搵一定有
女同事唔肯去咪分開囉
佢地食埋d 78蚊一個set又食唔飽既西餐,食完仲要食下午茶

咁撚up dup加埋嘢飲都要40，用黎做香港3x一個飯既例子會唔會太extreme
你要咁講可以直情話香港20蚊個飯添，因為街市仲有20蚊燒味飯賣，但你諗清楚係咪general情況先？

而家做緊media, 唔同佢哋食就要自己一個食
其實有譚仔 但係好撚多人
譚仔可以3x蚊埋單
最貴試過食15x一個濕鳩西飯
究竟啲女同事點解可以咁有錢

250細舊咪平啲
我買500g特價都六十幾
百佳買金色包裝紙

759個隻成日冇貨
同埋得一隻唔叫「大把」啦

真，仲要係UHT同人地fresh milk比較，香港飲奶真係陰鳩功

呢邊d野食成日食唔晒要扔

自己有買 人地又好似你講咁食唔晒比d你

最尾要成日睇下邊樣擺得耐就食左先

間餐廳開係工廠就話up dup,巴打平時一定著老西去半島食飯
同埋覆人前睇下人地講乜野,咪講左呢d平價野係難搵囉
乜柒都要衝出黎屌,屌左先

佳寶大生價真棧都係15蚊樓下
就算係惠康都有隻係$13
有心搵根本係周街都係
舉759係因為幾乎區區都有比較就腳

香港仲要冇raw milk賣
鬼叫香港地方細冇農業

巴打，你咁樣spin我意思都無用
你返信和都還好，如果返隔離街lunch time專登走過黎迫幾架lift食飯堂真係唔隔涉唔up dup咩？

唔洗放到半島咁大黎屈我喎，淨係同樓下癱仔比都見高低啦

仲有依條thread開頭第一句就話香港3x一個飯，係搵到呀，你已經叻唔切貼埋menu添。但3x一個飯根本唔係香港常態，你貼完證明左啲乜？

正如討論話香港冬天好撚凍有人凍死，夾硬搵新聞實搵到幾單喎，但真係反映到個事實出黎咩？

特價起上黎豬同雞好似貼錢賣咁樣
豬扒99cents一磅
雞髀/全隻雞49cents/79cents一磅
個特價唔係話幾年一次嗰種，係平均一個月一次，食完一批啱啱好下一批又特價
不過出街食又要稅又要tips呢樣野係比香港差
不過你計返個份量其實真係同香港唔差得遠

雞我係costco 買得太多， 最後食到驚😂.
我有去當地港式茶餐廳，因為有茶癮， 最特別係茶啡可以無限refill, 早餐連tips 要100蚊（一窩粥 + 一大碟炒面咁， 100應該差不多最低消費， 但份量係夠2-3個人食. 最怪笑係我以為茶記唔洗俾tips, 去多兩三次後， 俾個香港人侍應吊鬼我， 不過我到現在都唔熟佢地tips既玩法同流程.

佳寶大生價真棧都唔係周街有
惠康我尋日先特登去睇都唔見有13
就算有都係「一隻」
唔好講到「大把」啦
根本就係少數

美國基本上所有堂食嘅餐廳都要俾貼士
好似剩係得越南餐廳係另外

我以為呢啲奶 係煮餸先會用
香港人會當佢 鮮奶咁飲?

如果你用比例計咁真係少數
但絕對數量而言我起碼見過有十幾隻牌子真係$15左右甚至更低
可能你住嗰邊真係咁唔好彩

raw milk係未經巴士德消毒嘅鮮奶喎
喺香港賣係違法 飲過返唔到轉頭

raw應該要去嘉道理先搵到.
我講UHT

咁你quote錯人
又真係多香港人就咁飲UHT

好奇想知
外國買到嗰啲係新鮮肉定係冰鮮肉?

批發link？

都唔同味既... 典就咁飲呀
試過拎黎浸cornflakes, 搞到好難食

有一種堂食唔洗比，就係counter比錢之後先拎野食既
（好似快餐店咁，不過而家好多餐廳都用呢種做法）有部份仍然係有人送餐同執枱
貼士比法基本上唔識既話比13%就ok,簽卡會比你自己填埋，（張單有呢餐飯既價錢，下一行係留空比你填幾多貼士，再下一行係成個total，要自己用計數機計，但一般張單下面都有計好比你唔同%個數係幾多）
現金就放枱面/找錢嗰本黑色野，通常我比都係計13/15%再加少少到總數齊頭

多過13%=好滿意
13%=正常服務
10%=唔滿意
唔比貼士=屌你老母炒撚左個員工啦
聽過有人唔比貼士個waiter會報警，差佬到左都係叫個客比貼士了事
美國飲食業貼士先係主要收入，靠個底薪應該屋租都唔夠比

全亞洲都係香港貴，真係貴到離哂譜